有冇人分享下俾人炒既經驗

好奇一問
覺得呢個世代好難俾人炒
有冇巴絲有經驗

抄散偷偷去食飯俾人即時炒左

1. 臨收工10分鐘叫你入房
2. 比封信你
3. 比啲好難聽說話你，等你相信自己係值得比人炒
4. 簽好信後，上司嘴角向上
5. 行返出房
6. 執野收工
7. 做埋通知期
8. 正式last day

咁mean

長工？

留名學野

做咗4年

炒散做哂野等收工玩電話俾人炒左

留名恥笑

做酒吧waiter收fold外tips被炒

異業第一份工，做咗40日畀炒。19日本細公司
話我做嘢乸西，畀個基佬老細當住全公司屌
做到第三個星期開始畀面色我睇，第四個星期入老細房最後通碟，話expect我畀120% effort出嚟
基佬老細話畀最後一個星期我改，我問過佢點做先滿意，條撚屌又唔肯教，做得唔滿意就屌
跟手第五個禮拜嘅星期五就畀人炒鳩埋

利申： 第一份工得$12000 人工

痴撚線，畀人炒仲要做埋通知期

自

日本公司好似好多都好西

店長唔鐘意我 同大老細講話我翻工表現唔好
但其他人都覺得我做野無問題
去去下旅行老細用生意唔好要減人手做藉口炒我
結果之後請左個效率極低嘅人翻嚟
再求個辭職無耐嘅full time翻嚟做
我真係好撚心涼哈哈哈哈哈

有條友食完晏番黎
Hr企左係佢個位隔離
要佢五分鐘內執晒野走

巴打喺一間物流公司做，負責幫貨船入油。果日有架船要出航遠行，咁巴打就一如往常咁打滿佢，送佢一程。過左一段時間巴打就發現今次HiHi嘞，原來架船係用柴油嘅，點知佢一時錯手入左汽油。其實入錯油都冇咩，架船又唔會因為咁爆炸死人嘅；最多都係死火，啲貨就遲幾日到。不過公司就要賠錢，而佢都有俾人炒嘅心理準備。我諗佢當時都仲心存一絲希望，希望架船聽聽話話，捱到去終站。

不過架船真係喺太平洋島嶼擱淺左。巴打心諗出得嚟行，預左要還，已經準備定執包袱。果然好快就收到消息，不過炒嘅唔單止係佢，而係成個部門十幾人，連上司嘅上司都俾人炒埋。點解呢？ 原來係架船上面係載住一啲化學物品，擱淺之後洩漏到成個海都係，公司要負責處理污染物，一賠賠幾億。而事件裡面最無辜嘅係附近一個水清沙幼嘅太平洋小島，因為生態災害，要即時封鎖隔離。

就因為遠在香港嘅巴打一時錯手，將一個太平洋小島毀於一旦

屌我都估到

點解

會唔會有人係自己

呢單野證實左係吹水啦...

Pt 成日遲到，同翻學撞時間所以射波

之前做過一間旅行社文員 上司忙到唔得閒教我做野 跟著我日日都無野做又周圍乞其他同事比野我做 咁無野做自然準時走 過一排hr的我入房照肺話點解我可以成日都無野做又準時走 我心唸 當然最後比人炒埋

佢條team本身hea左大半年 去晒其他分區
其他同事番到黎先知唔見左條友

送外賣上寫字樓，等收錢嗰陣搵位坐低玩電話
嗰間嘢個老細見到我，嬲爆爆咁問我一個月幾錢人工
即場開咗張支票就叫我執嘢走

好波

唔記得邊套戲睇過類似既劇情

第一份工做倉務文員

成日做錯野，明明好小心但都大意犯錯

最後果單野係要將兩件貨交俾唔同速遞公司，點知我冇對清楚就放貨俾人，去錯目的地清唔到關，打左唔知幾多錢稅，係公司好大聲屌我

有日星期六半日放工後收到電話，話我唔太適合呢份工，唔駛再返，即兜

一個月後返去拎票，仲要特登著full suit扮有好路數返去

月薪7500

垃圾公司
唔俾約我簽 叫我返工
我準時返工 係咁問佢地有咩幫手
無嘢俾我做 無training 連notes都無
奇怪到我都唔想做
第三日收工後話我唔適合佢地公司

臨收工粒鐘同你講要炒你補足7日錢走
不過份工閪到不得了

一份就閪撚到連7日錢都想慳日日番工就叫你好交信走人

結果無做呢兩份工之後而家搵到份幾好既工
我擔保呢兩份工曬完既時間同經驗都搵唔到做緊既呢份

第一份ft做左個幾禮拜比人炒
第一日返已經比人睇唔順眼
又話做野慢，學極都唔識，無禮貌，唔識接電話.....
總知有幾衰講到幾衰
日日都比人捉入房屌
有一日食飯前又比我人捉入房
屌一輪話，都係覺得你唔係太適合
你可以執野走
會計埋今日糧比你

走個下一身鬆哂
個陣日日都提心吊膽咁返工

第一日唔學點識

其實咁多人分享一返工就比人插
乜interview 個陣唔知架咩

糖衣毒藥，一坐埋位先黎屌

公本身做緊part-time嘅
咁公司生意唔好 鬼佬老細就叫啲full-time
講埋啲19嘢打發我地 又話咩商場裝修下星期唔駛返
之後返埋last day
老細直接過嚟握手話Hope you all the best in the future
頂

份合約打少個0

係人都識嘅大公司
某日仲搭緊車 未返到公司就收到dept大佬電話話10點去HR度
其實都知知地咩事架啦
去到成班人聽HR 9up完堆廢話就派大信封
詳細賠償就第日再個別去見HR
即日唔洗做野 執野走人

第日見HR都係派一大疊文件
當中有張list out咗個總數你會收幾多錢
大概係咁啦

因航

上而嘅巴打咁慘.... 我上一份同而家份工 見證過起碼10個人比人炒 全部都係賠錢即走 最少都賠一個月 不知幾開心

同事一過試用請完飲茶
下午比人炒左

加d油 加d鹽就比人炒左

"Your service is no longer needed"

暑期工 返西餐廳
街邊地舖黎
有一日放工約左朋友
咁就揸車返工啦
泊喺門口比老闆望到
果日收工即炒

做錯野唔過試用期

間公司有好多大陸生意(其實好多中高管理層都係大陸人)
咩行業就唔講喇，一講等於開公司名

話說15年嗰陣大陸某隻product license (原本我舊公司做開)，強國政府突然唔想畀香港公司，想將隻license轉畀其他大陸公司。嗰隻係主力product 嚟，佔舊公司九成利潤。

之後就開始瘋狂炒人cut budget。
原本早中夜三班(廠房24小時運作), 差唔多全部夜班啲人炒晒。原本有公司canteen飯食同公司車坐，差唔多cut得就cut

聽聞成個 6,7,8 月每個月production部門都keep住炒60-80人。(最高峰時期production有過千人)

小弟就屬於另一個部門嘅(唔講咩部門喇，又係一講就自爆嗰種)喺16年2月畀department manager叫我去見佢，(其實早一兩個月前我都聞到浸燶味，一早send定晒CV搵工) 現場重有另一個HR嘅人。一開波話咩公司要革新要同事提高工作效率，又話咩我工作表現唔理想，問我知唔知點解我冇花紅

我話：知呀，公司蝕咗好撚多錢囉

manager 重要繼續死雞撐飯蓋，話咩唔關蝕唔蝕錢事，係我工作表現未如理想。我心諗：你老味啦，我工作表現一直都係咁，真係咁唔掂你就一早炒鳩咗我啦，駛等今日

之後又話咩願意幫我寫返reference letter, 咩都想我有更好前途。

跟手HR即時派封信，即時解僱, 連埋1.5個月糧(連埋annual leave)，即時没收staff card

最後我想同公司講：快撚啲陪亞視一齊執柒咗佢啦屌

點解你會咁覺得
唔係得你可以炒老細，老細覺得唔啱都可以炒你
我試過2次未過試用期俾人炒咗，炒完反而搵到份更加好，所以俾人炒唔一定係壞事

返第一份fulltime 文職
因為ot得太勁 人工又低
做左一兩星期已經辭過一次職
不過比個老細留返低
然後到做左兩個月左右
覺得做唔做呢份工都冇所謂
就請左5日大假去旅行 老細批左
跟住旅行前一日
下午3,4點 個類似秘書嘅女人
叫左我入房 然後話公司覺得你唔適合等等嘅說話
賠7日錢比我即走
果時拎完支票出返去仲坐低扮做野
然後個秘書隔一陣埋嚟話而家走都得
跟住就走左 果時個腦都有d空白
估唔到比佢反將鳩我軍
不過第一次同fd去旅行 都唔係好影響到

其實除咗做錯野係咪好少炒人

樂視？

考完dse去左番倉務，賺夠錢去grad trip就即係屌鳩個西呀頭，話咩細時唔讀書大時做運輪，即日俾人炒撚左。

no, 名義上係港資公司，雖然實質上係中資公司

咁都唔及早炒鳩老細，你都幾忍得

做飲食業
日日放工廚房都整兩個外賣俾我攞走
經理知道後攬炒

份工返左兩個月倒
返工無遲到，日日準時返到公司
係衰在請過兩日病假（耳水不平衡，有醫生紙）

請完假之後隔左一個星期倒
主任同我講我可能過唔到試用期

咁以為佢係諗任extend我個試用期姐

屌佢老味隔多一個星期叫我去office見hr
跟手話我「違反合約精神」炒鳩左我

利申：中資公司

運輪都講得出我相信你大個都真係要做運輸

m 記心情唔好燥底屌客根住炒咗

你面色睇落唔好，好似唔係咁老黎。 你聽日唔洗返工。

好多係籍口泥搵人炒
當然唔排除穿櫃筒底 倒米要公司賠錢 依啲另計

Fg第一份ft 尋日比人炒左 差一日就一個月
唔知真正死因係咩 可能feel到我無心做
呢份工又唔寫得落CV 空白期咁長都唔知點解釋

唔駛估喇，雖然係大公司，但唔係做呢行嘅人應該連公司名都未聽過

邊公司咁賤？
定你表現真係差得太過份？

試過返一間賣家具嘅，但要係實惠企做promoter
返咗個零月見我hea住做，又無乜單就whatsapp我叫我唔洗返。我即刻退埋group

文員仔?

Pt炒散溝左經理想溝果條女，放工拖手食糖水比佢撞到，第二日我同個女仔都收到個經理whatapp叫我地唔使再翻工。

收回俑

點解樓主覺得呢個世代好難俾人炒？

晚不時都聽到有朋友被炒喎 你估香港而家仲係經濟起飛個時咁好景咩

我係公司重要嘅一員，冇咗我又唔撚得。但有次我當眾屌鳩個老細on9，佢好唔gur又好嬲，但又唔可以炒左我。事隔幾日實在覺得我太篤口篤鼻，畀左封信我，再加一個月通知。事後發現自己做錯日日求我留番底，當然我冇咁做，仲帶走哂公司所有人走在

咁熱血，more

我個行好細，唔方便講太多，只知道而家個間公司冇我係度個陣咁好景

喂! 夠鐘食藥啦

呃你做咩

試過番暑期工放lunch蕩失路遲左番崗位 即刻俾人炒撚左

同topic有關 ？

讀大學果陣番part time
因為前一晚做project 做到好夜
第二日番早果陣唔為意企係到都訓到分幾鐘覺
比個垃圾投訴就炒咗
不過都多謝條友 家陣搵到新私補教個半鐘
等於份西工成日嘅錢

番左半年Part Time 壽司鋪，負責整壽司（外國，但中國人老板）。因為間鋪太遠，所以每朝都係我先去火車站，再等老板接我。有時老板太忙，會遲半個鐘或者一個鐘先到接我。所以我每次開工，都會問老板幾點開始計人工？係老板話計多一個鐘人工俾我！！
然後有次星期六日番完工，星期一上堂就收到個信息。
老板：因為你要求出糧俾多一個鐘人工，所以要抄你（大概意思）

最好係我要求出多一個鐘人工，我次次都有問幾點開始計，仲要咁樣出糧出左半年！要炒我都搵個好啲嘅理由呀

唔開名啦 細公司得幾條友
其他同事都唔覺我有問題
係個上司懶唔想跟 成份pj比我做 當我會識做
做完比佢話太簡陋
不過我都知自己對呢份工無興趣 做野唔夠上心 預左做唔長

呃人拎下存在感之類啦

咁我都算幾好彩，每個星期請一日病假都未比人炒

對話有冇錄音？呢個case可以告上平機會

老夫子

炒老細就好易
我親戚就有一日屌老細個太子仔
太子仔同老豆講要即炒
賠足d錢都要炒

因為番工哥陣恰眼訓比人炒

同老細日日嗌交嗌足三個月

fg第一份full time 做左九個月
遞左信坐緊月 坐左半個月要我搬走自己野
無電腦用又無櫈坐咪㩒下電話等收工
一野比人幾封warning炒鳩左 諗起都嬲 後悔當初嫌麻煩唔告間19公司

其實每次都想問，炒哂成個部門有乜用

我諗我識你

我成日都想知第一頁漏油單野堅定流

如果係堅一定上哂新聞

返過咁多份都係自己走，除左有一份個老板娘心理有問題，叫我負責企收錢個位又怕我穿櫃筒底炒尻我之外，全部老世都好留我，反而見同事比人炒多，不過講真炒得嘅唔係同同事唔夾就真係做野好西唔合格

好on9

我個中學miss同我講過 喺一間公司入面唔會有一個人係無可取替 我記到而家 就算我係一個做野好掂嘅人 都覺得呢句野係真理

冇錯. 係自視過高既人先會諗人地冇左佢就唔好景

做左2個月有多， 過完全年唯一旺季後即炒， 之後年年上jobsdb都係旺季前差唔多時間請人

短時間內係無左我唔得，有內部同外部原因，當然事隔一段時間我就當然收得唔重要

炒之前一個星期屌我入錯野重要有客落左單搞到公司有損失， 雖然初初做果時都試過入錯野， 但我肯定自己無入錯， 因為我跟足哂黎入， 隔兩日個senior先同我講佢當時改左我入既野先至錯， 但屌我入錯野個manager無道歉， 隔幾日重炒我

本身都唔想做， 諗住過埋幾日公眾假期加星期六日就走， 點知佢補7日人工， 不過搞衰cv

番工無野做溝女同事
點知比條女報串比上邊
過幾排搵藉口炒左

中四返m記嗰陣 啲女成日對我講啲難聽過粗口嘅說話
有時幫人做嘢但後尾慢慢變老奉喎 都算啦
因為有幾條仔好好吹 起馬返工唔會悶先啦
之後啲閪女人就介紹佢哋啲fd嚟做 經理就同我講話間鋪好多人 叫我返少啲 實質上係編更一日都冇俾我
咁我就嬲嬲地 明明自己做好多嘢 啲女人就日日打牙骹畀仔溝 點解我冇工返佢哋就日日都有更 （我嗰陣得16 係得m記請我）
跟住就諗住同嗰幾個男仔fd一齊屌鳩個經理
點知佢哋為咗討好班臭西唔幫我
過兩日後 就收到經理wts叫我以後都唔使返

剛出黎做第一份文職關於LOAN
職責主要做客人資料同結果入EXCEL
接我班同事話file打開顯示error,個FILE壞左(個陣用office 97 )
你第日中午先黎話我FILE有問題
最大問題係咁重要FILE咁多年從來冇備份
即被老闆照肺
好彩我事前一入職知道依樣工作就自己鬼鼠備份
但一入老闆房被小完就叫我即走(準備過試用)
我決定唔出聲有備份,執好物品轉身離開
佢地自己搵返D 登記表一份份人手入EXCEL
唔記得幾多千份
食死貓被炒

做左幾個月話重整架構補左3個月糧比我+一封ref letter證明唔係我能力問題，簽果陣時差啲笑左出黎，唔洗一個月搵到份新工比舊工多3成人工

要架 但果排忙廢事煩 搞上勞記拖拖下又大半年 七日通知金又得雞碎咁多 係啖氣囉

學生哥個陣 前一日老豆同我講有個唐姐結婚
一定要我去
同老細講返唔到
屌柒我 炒鳩我
之後約埋成班朋友入去比錢食飯搞亂個場

有份工,成team老屎忽出去做野,有三個帶我周圍去見客,之後跟佢地模式做,過兩個月老細話要炒我,唔知我成日去左邊,誠信好有問題

乜咁易炒人 我個垃圾同事做野又廢又成日做錯野 番工做自己野都唔做公司野 個個禮拜都請假 一個月請足兩日SL都未比人炒

同埋能力再高都唔好做得太絕啦，當眾屌真係完全唔畀位人落台，難保有一日自己都會做錯嘢做咗戇尻仔。

返餐廳做part time做咗一個星期，有個啊姐嚟應徵返長工，第二日話俾少啲更我，去到要返工個日，返到餐廳同我講你今日冇更喎，再過半日定一日同我講，你今個星期都冇更，然後就冇做了

做連鎖快餐女神偷送左幾杯汽水比朋友飲比經理見到叫佢即執野走，果時都叫係廚房小小老屎忽叫經理比下面得唔得，佢話無得傾，即時霸氣掉圍裙同女神一齊走

利申：果時柒撚懵懵無食住上

入職時係朋友refer我入去做, 當時講到佢地好得人用
結果我入到去 都仲係欠緊人手.. HR因為我地個dept冇budget所以唔批headcount
之後到出業績之後就有傳說係要炒人, 到當日好多記者都係我公司樓下影人執野走
哩批同事賠左幾個月人工

之後隔多幾日又有消息要炒人, 我個dept入職未夠一年嘅都比人一個一個咁叫人房傾野..
team head話一係轉上front line一係就要炒, 比一星期我地諗清楚, 結果揀走人..
賠一個月+bouns+2封ref. letter

隔幾個星期我哩個直屬上司就whatsapp我問我有冇興趣返去做..
因為真係唔夠人LOL

試過比人炒左兩次
第一次係香港一間幫APPLE PACK APPLE野既倉度做
好似做左兩,三星期,其實都係做文員仔,但新仔就冇咩做既
咁好自然做完野問左人有冇野做,冇野做就上下網,日日都準時6點閃人
開頭上網BLOCK到得番GOOGLE TRANSALTE同公司網上到
跟住之後有日差唔多收工,個TEAM個大佬叫我上去見HR,HR話即時兜左我
不過其實做左幾日就開始想走,因為真係好撚悶又比D CAM望住哂
同埋條TEAM有個痴撚線港女
佢印野印到出紙個TRAY滿左跌落地下幫佢執番之後佢可以屌尻我
又要下下收工同個大佬講聲問有冇野做,冇野做先閃得

第2次係係個貨櫃場度做文員,登記D貨櫃出入
咁好多時都冇野做係度開YOUTUBE睇戲過日晨,人工低又悶
同埋要就算補例假要入紙申請寫理由
番左又係冇一個月,有日無啦啦炒左我

之後再冇搵過文員工番

有條女返文員，頭幾日都正正常常
之後星期五唔知係咪去浦，著tube-top返黎
比老細見到就炒左

笑左

ulm

我屌客都無比人炒

賠25萬，加8個月通知期，即場笑左出嚟

唔知算唔算俾人炒
做飲食樓面
嗰陣考完dse，見咗份樓面
個招聘寫住請兼職
做咗六日後老闆打電話比我話阿妹唔洗您幫手啦，我地請到長工...
仲要講到話遲啲有需要再call您番黎幫手
我

一畢業入咗A公司做engineer，做咗8個月就同B公司搞joint venture，份約喺A公司但屬於JV。喺JV做咗三年一直都好想走，因為跟A公司福利，乜都勁閪 ，公假前後請一日都唔俾，工作環境又差，本來都想走，不過B公司經JV教我好多 。有一年新年假後第一日HR就call去見A公司老闆，要即炒，開心到跳起，握晒手多謝佢 。B公司老闆係德國人，下晝就喺德國打電話過嚟，加30%，叫我推晒其他offer。兩個星期後JV拆夥，B公司開咗間子公司我就入咗去做 ，兩個星期人工照收

無account 借人account 用：
長文慎入

咁公司背景係一間餐飲公司，香港有十間左右台灣一間
本身我就直接under 老細同個GM
我負責去咁多間鋪檢查衛生，編更表，邊間鋪唔掂就去邊間頂下咁

咁話說上年既事黎：
佢果時爭我好多日假未放，咁我就屌鬼嘈下佢
佢就批左四日假俾我，但係第二日我仲係澳門陪緊屋企人。夜晚佢WhatsApp 我話有人番唔到叫我番去頂住先 ，我直接唔讀唔回。

咁第二日有間鋪班細就俾信HR唔做（佢地一早都唔想做），佢地以為我拉大隊走
然後老細以為果日間鋪會全部人會射波，係出面調左六條友入去開工，但跟住我班細既番晒工
變左十鳩幾人一齊做野。

咁最刺激既係，個日朝早老細叫左Hr出封memo話炒左我。但份memo有我個人資料

然後我咁岩收到MPF公司月結單，平時都唔會睇
咁岩打開睇下 ，發覺條撚屌老細幾個月無供。
跟住叫晒全部同事（由廚房，寫字樓，到前線）一齊查，發覺佢都係無供。

咁後尾佢就俾人舉報啦，都搞左佢好鳩耐
分別係：
積金局
平機會
勞工處
食環
消防

最頂癮係有人同供應商同鋪頭業主講佢經濟狀況差
（佢本身有幾間鋪拖租幾個月，有好多供應商未找數）
然後有兩間鋪俾業主搵法庭追數加封鋪。

最後 佢賠番一個月糧加所有假錢同OT錢俾我，
再俾積金局罰左每個case由10k-15k加利息不等

公司名： Hoxxx Brxxx

講溜左：同一時間聽講佢台灣間俾鋪人食左幾廿萬夾棍

呢個post好黑色幽默

Lm

耐人尋味

踢比賽嚴重咬柴要call白車入醫院
寫左4日假紙
第5日篤住拐杖返去
臨收工炒 說話難聽到閪咁
話我計到好盡

話說我失業多年, 最近見成了一份麵包學徙, 月薪就一萬一千蚊, 返十個半鍾,
雖然份工時間同薪金都好低, 但係做左隱青咁耐, 都想行返出黎社會, 做返個對社會有貢獻既人
咁我好開心第一日返工, 之前果晚就早少少訓, 點知第一日返工就俾人炒左。
咁第一日返工D人就問我叫咩名, 我就答佢地可以叫我師傅哥, 班壽頭同事當堂已經黑哂面
我見佢地黑左面, 咪話唔駛加個哥字啦, 叫師傅就OK, 點知佢地塊面好似仲黑過岩岩
無幾耐有個壽頭叫唔知叫我拎包麵粉俾佢, 我第一日返工唔知D貨位置, 拎左包白糖,
個壽頭問我係唔係唔識字, 個包裝有寫, 我見佢串柒柒咪細細聲講左句屌你老尾, 點知講得太大聲俾佢聽到
無耐店長行埋黎我到叫我收得工, 聽日唔駛返, 我望住佢都O哂嘴, 有無搞錯, 第一日返工就炒我, 咩自尊都無哂

收工後約二十分中，寫字樓有人打黎叫我聽日唔洗再番，D糧，花紅，雙糧同代通知金會7日內入落我戶口，即晚EMAIL會收埋employment confirmation letter, 一星期後寄埋報稅表去我屋企。
爽撚死三個月代通知金

我係咪識你
我中學miss都講過

你試下番tech 工就唔會咁講

有無人好似我咁成日做錯野又遊手好閒但無比人炒
試過有單野飛BUD匈牙利
但我無為意 之後放左係LHR倫敦到
結果GM同我講翻既時候 票貨已經飛緊
又試過好幾次打錯野 要出信改 每次都罰左公司幾舊水
再加上頭先做完手頭既野伸懶腰灘左係枱
比個Gm見到問 無野做咩你？辛苦你喇

冇人得閒教我做野，要靠自己經驗做，但其實我以前根本冇做過呢行
做個文員仔乜都要我做埋，接待換燈膽搬野⋯碎紙機都唔捨得買部，俾幾箱資料我話唔要，要我人手碎紙
舖頭要買保險俾曬資料老闆睇，問左幾次個仆街都話過幾日答，之後呀頭就話我跟得唔好，話老闆咁多野做佢唔會記得係我應該提佢
過左試用期幾日個hr就俾信我話我唔適合，叫我做埋7日通知期，last day前一日個hr扮曬好人咁話驚我出去搵唔到工，見我做野幾好，叫我延長試用期繼續幫佢做，我話唔洗，後尾問同事原來間公司成日都咁，成日都俾人去勞工處告

雖然個GM係講笑 但有時都覺得係公司好難比人炒
同部門有條八婆 日日係4點幾最忙先霸住部Printer
之後就傾電話傾到收工都可以做左五年

唔重要
最重要紅字嗰位小朋友冇人信佢

訓覺比人炒

識都唔好相認

我係返tech工 我呀頭都講到無左我就大鑊 但係我覺 再請返個人或者再train就得 唔會唔掂 就算係top sales都好 你轉左工唔代表啲客要轉場 而且公司無左你 分分鐘請返個更加掂嘅sales可以搵更多客

不過我帶出呢句野係想講 就算幾叻嘅人都唔好以為公司無左你會唔掂 咁諗只會玩死自己 因為比自己更叻嘅大有人在

做既工太易比人取代 先會比人炒 道理就好似換零件咁姐

正解

。返pt個客問我隻product寫日文同英文係咪日本黎
我同個客講中國製架。。
之後比個manager拉入去照肺即炒撚埋。。臨收工時係間店到大叫 d野大陸做架

識我既勿相認

2016年畢業，入咗間香港細公司做，全盛時期得5條友
人工得$11000，諗返起都覺得自己岸鳩，咁都肯做

做咗2個半月就比人炒咗，原因係話我hea
我屌你老母，每日接近零workload，你話我hea？
根本呢間公司就唔需要請多個人，請咗我一陣，先發覺呢個問題就趕我走
完全浪費我時間，搞到我之後見工，啲hr係咁問我幾個月嚟做過啲咩

不過好彩走得快， 而家入到大公司仲好

屌我依家就係差唔多情況
日日坐係到無野做但係其他人都好忙
不過早幾日過咗試用
唉

其實低層比人炒都唔係壞事
除非同事好福利好
有錢賠又有機會換公司加人工

何樂而不為

之前返工成日射波差d比人炒
好在我呀頭錫住我

飛機維修?

冇被人炒過，不過初初第一份工冇合約做左幾個月，我話唔做佢扣左我半個月糧俾我走，但因為佢好多勞工野都做唔足，我三個月後就告到佢仆街，最後佢間野被人罰左十萬

唔是，唔駛估喇。
我舊公司雖然規模大，但呢行喺香港算冷門，你哋分分鐘連公司名都未聽過

你係咪弱智

返兩份工 兩份都比人炒

FG返日資蚊型公司, 藉口話生意唔好
-有次senior比左一大疊野我自己check, 最後我check漏左少少野
-請到日本人代替我
-本身跟大project, 完左就炒人

第二份
有大病要做手術+其他野, 我問可唔可以停薪留職
公司話可以炒我
完左手術, 抖完復工就即刻炒左我
有日HR 問幾時要覆診,
之後就用公司生意唔好做藉口話裁員
過一排jobsdb見到佢有請返我個post

走左一個月搵到新工 人工高大公司

好多時都乜都冇

講緊我？我仲要日日遲到同準時走

最撚憎d垃圾經理明明夠人都繼續請 之後又孤撚寒cut人鐘/叫人番少幾日

屌佢老母連續兩個禮拜cut我三日仲要我番埋禮拜六即刻炒撚左個老細

咁睇香港真係都幾多垃圾工

咩工都有

我日日返到隻狗 叫我做咩我做

有啲人唔返 訓覺打機 無比人炒

我就88

藥廠??

擦鞋

試過初初畢業未搵到工
經人介紹去左做有錢人嘅私家看護
第一日返工
去到係火炭半山獨立屋黎
工作係照顧臥床嘅伯伯
其實只係坐係到幫佢撥扇
但當時一入佢間屋已經覺得周身唔聚財
仲有啲唔舒服
坐左係到半日已經係咁去廁所嘔
嘔左幾次出返黎
個伯伯個太太就拎左千幾蚊出黎叫我走
然後我心諗 真係爽 做幾個鐘就袋千幾銀走

係佐敦諾士佛台一間餐廳做廚房
個廚房老屎窟經常唔做嘢，但係佢同樓面個肥婆經理好熟所以間餐廳佢兩個玩晒
小弟完全睇唔過眼,有一次串鳩樓面個經理
咁就俾人炒左

估冇大型遠洋碼頭有足夠汽油去入油柜

睇左幾頁都發覺主要係d低人工低職位既工黎

潮文出現了

同埋係細公司多

我係佬細唔鍾意我 炒完我之後又係請咗個傻西翻黎 結果店長日日同我嗌救命

請人果陣話請fg 落到去做野炒你果陣話except 係有經驗
果陣岩岩畢業 我接佢個位果個成日番工hea教

同事唔教你點做 但要一個星期要你上手
最煩果個阿姐 食飯果陣睇雅虎新聞（好多年前），之後一做錯野就話你剩係識上網睇其他野

On9到爆，垃圾shipling公司，屌你老母Yuxxx

不過好彩無做落去，唔係依家好似入面班垃圾咁，車都上唔到

Exact7ly

上面話冇左邊個都得好政治正確
不過我有見過真正大鑊case
個dept head幫高層食完貓
點解個高層諗住過左件事一天光晒
之前講左d野唔算數仲想逼走個dept head
之後個head有日忍唔住入老細房爆
d細識路一個個遞信
過左一排成個dept冇左
因為其他supplier vendor口疏
之後呢個dept每次請到人都做唔過proba
hr同老細諗住成個dept判出去做算
搵個做左兩星期嘅人計budget
條數流到爆 公司冇其他人識 老細照approve左 計budget條友搵到工話阿哥搞生意搵佢幫手走左

有時唔係話冇左個人做野咁簡單
d連鎖反應可以好勁

試過番pt炒散 第一日打爛左一大盤碗碟 即刻唔駛番

Expect 都串錯
呢間野好似我公司vendor 黎

正如我舊公司都一年執左四間大鋪
加所有熟手全部跟我走晒

鬼佬老細
做左半年,話我遲到得太多
whatsapp我話第二日唔洗再返
之後最後一個月份糧唔出俾我
我上勞工處告發先俾返

做part time designer
老世話想轉我做freelance
然後可以一齊搞event
仲問咗我好多意見好認真討論
拎咗支票之後冇再搵過我

我見證過EVP同Reginal Director比人炒 個EVP賠半年即走 真係可以即刻去環遊世界 如果佢地會上黎分享就好

過橋抽板梗係個個走， 唔走咪到自己俾人抽

同意
我果度有個八婆講野勁嘈，返工傾電話唔係問題，你死埋一二邊傾呀
工作能力又低又做錯野，成日被d客send email屌柒
一樣無被人炒

之前做師傅
因為無收過讚賞信。
賣得唔夠多公司果d upsell 產品比人炒
夠on9未

咩樣先

之前都收到風話會炒人

之前嗰一日仲叫大家第二日早d返公司有野宣布

第二日咪返去等電話，有電話咪上hr收信，收完咪走人，d私人物件咪佢pack返寄返我屋企。之後落去即刻手cut撚埋個supreme gold戶口，條撚樣仲問我因咩事cut戶口，我脾氣差d應該當場屌佢老母。

東亞？

點會好難炒？香港好多公司都縮緊，炒人都好常見。

見到好多hea做又成日做錯野都冇比人炒過

本身quantitative background
入職做嘅嘢比較technical
老細唔識睇/睇唔明, 見我local u 畢業睇我唔起
所以我做d咩出黎佢都唔信
成日淨係單單打打話我屋企窮又喺hk 讀書

有次佢連long乾條毛巾都唔撚識
我教佢佢唔聽,.屌佢兩句好快就炒咗

利申: 俾佢炒之前一早揾咗工準備走

本身係我要留多一星期, 變咗佢賠埋錢俾我仲有假放吓

hea得黎識吹水擦鞋咪冇事

狗眼看人低既垃圾腦細

比人問點解炒點答？

被炒好似留左案底咁

係 好多公司愈來愈function都搬左去中國/東南亞
香港經濟發展又唔係特別勁

香港啲職位其實愈來愈少

唔係咁你仲想點？
你咪答句：我都明既

尋日嘅事

返嘅係一間會所餐廳，之前有個洗碗呀姐因為其中一個老闆（下稱A）想減佢鐘而話做埋呢個月，我覺得呢個有可能係個背景。

尋日lunch係唔太忙嘅時候我見冇乜銀器就入咗去想攞或者幫埋呀姐手（當然情況要允許），因為始終得佢一個。入到去A係度，我就諗緊走唔走好（之前試過走會比佢話幫手啦仲走之類嘅野），咁我就行入去想幫吓，佢就叫我出返去。之後出到去就話我咁樣攞同問野法如果激到呀姐話唔做係咪你洗，我就話咁冇野幫我就會出返去嫁啦。

過多陣佢就話呀姐唔做，叫我叫呀媽嚟做然後又病發咁掉爛野，跟住消失咗一陣又返返嚟。尋日原本收7，佢5點就叫我收，話下星期唔洗返同埋計出埋今日嘅糧比我。

我就覺得真係咁多巧合？真係關晒我事？首先有暗湧（之前呀姐話做埋11月係佢主動同我講），同埋全部野都係佢自己講，所以我覺得有機係作故、借啲意。

你話我串都好，我唔係睇得起我，但我覺得呀姐應該冇A咁唔鍾意我掛（呀姐周不時同我屌老闆）。所以我覺得有祭旗同借啲意成份。

原本都諗住返多排唔做、遲吓炒老闆魷魚，最後都係唔夠佢快

人型豬
你食埋我果份

巴打 我同你係之前係同事

唔怪得咁多人做政府工

起碼點都炒你唔到，做廢人擺明hea 照出糧

開董事會,有人動議罷免我,之後投票通過左,話個會已經唔關我事,叫我收皮

香港話得事既人搞死左，租金太貴啦，如果同上海差唔多價，好多大公司都寧願搬去上海。

公司最近都announce左兩年後搬去上海。

除左呢個原因之外，我覺得政府工白紙黑字寫明point 幾，幾錢人工都係一個優點，你去計畫行下一步都易好多，有數得計。

飲食業
因為股東有變動
成間鋪啲人一次過炒晒
但係到而家都會whatsapp問我啲野點整同擺係邊

炒散冇人教你做野企係到發夢都比人炒左

所以都唔想做細公司 無乜福利 又驚拖糧
仲要出糧比你果個 就係日見夜見嘅老闆
一個唔鐘意就炒鬼咗你

bea

做夜更保安人工得10500， 返8.5碼，
有一日捱到朝早臨收工前排隊等打卡換衫走人，比經理發現我條呔歪左屌得好勁，之前都未見過佢無牙齒印，我同佢理論幾句之後炒左

之前我返工都追過一個女仔，果個女仔同腦細好似有啲野，係真嘅話腦細有機公報私仇

請個人返黎又要再教過又要再磨合
又唔係話請就請到
炒完未請 其他人又要做埋佢果份
係細公司先會咁易炒人

幾年前公司黎左個中女經理, 少少野都jer鳩住晒, 而且唔知點解佢知我想走
之後我去完2星期旅行返黎就俾佢落鑊, 好在一個月後有新工返

連登第三佰陸拾伍屆吹水大會正式開始！

你真係發緊夢

通常啲西工先鍾意炒人

留名看同路

琴日既事,畢業第一份過左試用期一個月,突然話公司冇project 跟,唔想養人

咁就唔好請人啦
又一個月空白期 吊

n年前讀緊大學喺朋友介紹下去咗某luxury brand嘅shop做part time sales
做咗2星期應付大節日高峰期，相安無事
之後隔咗幾個月
個brand搞outlet叫我返去做part time
我估因爲我食香口膠，senior唔中意（我衰，我怕有口氣，outlet咁迫同d客好近，我冇諗形象問題）
lunch前有個full time同事同我講lunch後唔洗返工

19 company

個類好嚴
人工都高既

當時嚟講時薪ok嘅
係我自己唔識嘢
喺shop嗰陣都好嚴
明明冇客，我企到好攰
貼住牆企，個身少少靠住牆借力都俾full time提我唔好咁樣企
頭幾日瞓醒對腳痛到企唔起

第一份工公司執，差唔夠一個月兩年

後來有份公司養唔到咁多人成team cut，又係差唔夠一個月兩年

可能你間舖唔夠人，老細唔敢郁你者

人工低請唔到人
無計

嗰陣我係舊老細請返嚟
我一返工, 老細就咁啱退休
初初新老細上任扮晒親民
做咗一年之後就嚟料
第二年就抄晒成班人請批新嘅入嚟

炒散 同事長工有break 但大粒冇同我講break
自己順勢放埋 就話蛇王炒左

炒散 講真無所謂
你可以吊返佢轉頭

5年前FG第一份工
係一間室內設計裝修公司
得7-8人（連埋老細同設計師）

我就in marketing assistant 既
In我果個係sales manager
(Sales & marketing 得佢一個人）
又要求粵普英文都要叻
講到公司做幾大生意呀 生意額幾大呀咁
又話入到黎會教我好多室內設計既野呀

好啦 果時offer 7k請我做
5.5日 返9-6 Sat 9-1
算啦 本住唔想做廢青就做啦

結果日日叫我上網Google 某區有咩公司
叫我打去問人地裝唔裝修
係每一日都重覆呢個動作
打唔到又話我冇熱誠同人sale
仲話基本野都做唔好，佢唔會教我室內設計啲野

我心諗：屌 啲公司年年裝修架咩
同埋老實講佢啲裝修都唔係好靚

原本諗住做到試用期最後一日
臨到尾日日hea做搏炒
星期六就返去煲劇

之後佢同老闆投訴我話我學習態度唔好
老闆即時簽左張支票（連7日錢）叫我即刻走得
結果就變相賺多7日錢

話我唔合群試用期就完炒左

去左一日出去拍野, 同事叫還哂D電腦出黎
個陣都無為意

事後番到屋企沖完涼收到whatsapp比人炒

完全睇唔明你寫緊咩

是咁的，文員仔做左四年幾，公司生意差
之前收到風要炒人，不過冇諗過係自己，
跟住星期五收工知道左星期一收工前就會被炒，咁星期六要返半日，我已經執定哂野拎返屋企，星期一乜都唔做等佢叫我入房，咁賠左一個月同遣散散即走，嘆左差不多一個月先返新工。
之後八返點解揀炒我？因為我係前朝餘孽

我做飲食PT從來唔超過2星期 就比人炒
檢討之後 我發覺我真係太撚hea同記野慢

姐係廢囉難聽D講句, 唔係話份工有幾重要, 但做樓面都做唔掂

X2

因為大公司炒人手段高好多
通常都俾你自願消失, 不過咪又係炒人

自己走 通常要你做埋通知期

同白汁雞有得揮
屌你老味睇左幾次先小小明
但我唔明你入去幫手點解會激到呀姐

大公司太睇重形象 點都好好睇睇
同埋得到佢要既野 玩你唔哂你自己時間咩

返賣衫舖頭，想即日請假去醫院睇醫生，過咗三個鐘濕尻老闆娘話唔請得假就即日炒咗我。但無補7日通知金俾我，想問有無得搞。利申有晒Whatsapp record

返咗幾耐，係唔係連續性僱傭合約

畀人炒咪死返大陸囉

比着我，一定做撚衰曬D野先走

冇警告冇通知, 放工前1粒鐘無啦啦叫我入房話達唔到要求,
未過probation, 即日last day, 補埋水之後唔洗返

痴撚線

細公司做左一年

個部門連埋senior 一共4條友

個senior就廢既 一個月起碼放4日病假 返到黎都無野幫到手

另外有個超人 一條友takeup 成個部門起碼6成工作
senior有咩都係問返佢轉頭

剩返兩個就我同另一個新人

咁我返左大半年之後 個senior就話要請3個月長假養傷 (老細又批個下好野）
放假第一日無啦啦返左黎 心諗做乜鳩
原來係特登返黎出信炒左個超人

我同另一條友心諗你即係玩鳩我地姐？
然後佢地係格離部門調左個年資高既人過黎
想升佢做senior lead 我地
但唔同部門做既野根本唔撚同
變左我做leader 帶返佢轉頭

成間公司都on99
廢人就極力留低，做得野就炒，唔同部門又亂鳩咁調亂鳩咁升
我心諗你地慢慢玩飽佢 即刻遞信走人